<div class="center"><img class="wp-image-9434" src="/app/uploads/2012/03/focas_canada.jpg" /></div>
<p>Pese a las protestas internacionales, el pasado jueves 22 el gobierno de Canad&aacute; aprob&oacute; el <strong>inicio de la temporada de caza de focas</strong>, adelantando la fecha prevista debido a las c&aacute;lidas temperaturas y el deshielo que se est&aacute; produciendo en el Golfo de San Lorenzo.<br />
	<br />
	Las autoridades han fijado el n&uacute;mero m&aacute;ximo de animales a matar en nada menos que <strong>400.000 individuos</strong>, al igual que el a&ntilde;o pasado, y han informado de que habr&aacute; un grupo de 5 barcos como m&aacute;ximo, de los cuales s&oacute;lo dos de ellos se dedican a la caza comercial.</p>
<p>Sin embargo, se espera que muchas de las cr&iacute;as de foca ya habr&aacute;n muerto antes de ser apaleadas por los cazadores debido a la mala calidad del hielo marino que les sirve de hogar durante sus primeras semanas de vida.</p>
<p><img alt="Cazador matando a una foca en el Golfo de San Lorenzo" class="wp-image-13969" src="/app/uploads/2012/03/focas_canada_sanlorenzo.jpg" style="width: 248px; " title="Cazador matando a una foca en el Golfo de San Lorenzo" /><img alt="" class="wp-image-13968" src="/app/uploads/2012/03/foca_sanlorenzo.jpg" style="width: 335px; " /></p>
<p>El comercio de piel de foca ha ca&iacute;do en picado en los &uacute;ltimos a&ntilde;os, ya que EE.UU. , los pa&iacute;ses de la Uni&oacute;n Europea y, recientemente, Rusia, que era la mayor importadora de pieles de foca (hasta el 90% del total), han prohibido el comercio de productos derivados de estos animales. Incluso algunos miembros del Parlamento de Canad&aacute; est&aacute;n cuestionando p&uacute;blicamente si ha de continuar esta masacre anual.</p>

